[軍事撚入]認真，遼寧號實力有幾多?

美國 埃塞克斯級(1942年下水)
艦長： 272.6米
艦寬： 58米
標準排水量：33100噸
滿載排水量：43000噸
機庫面積：3948平方米
航速 32.7節（最高）
續航力 20000海里/15節（最大） 15440海里/15節（巡航）

某強國 遼寧號(2005年下水)
艦長：306.45米
艦寬：75米
標準排水量 43000噸
滿載排水量58900噸
機庫面積：3978平方米
航速 ：29節（最高）
續航力：12000海里/10節（最大） 8000海里/18節（巡航）

係咪大約等於二戰航母

我唔識

around你沖涼玩嗰架船仔嘅實力

2戰同日本2航戰打分分鐘都要輸.

不過主要睇艦載機, CV只係一個浮島同控制搭.

日本 大鳳級(1943年下水)
艦長：260.6米
艦寬： 27.7米
標準排水量：29,300噸
滿載排水量：37,270噸
機庫面積：長150米 (遼寧號長153米)
航速 33.3節（最高）
續航距離 10,000浬（18節）

埃塞克斯級二戰後已經現代化
有彈射器，可以起飛噴射機好似放到六十幾架

咁比架咩
咁隻隻油輪都抽贏佢

新渡輪

艦載機唔掂
full load起飛唔到

總數量得十零廿架
妥善率又差

可能一個下午都已經玩爛晒

不過海軍不嬲都係一個下午決定帝國命運

續航距離同速度 都比大半個世紀前嘅差

戰機唔可以full load
升降速度慢
兩大死症

仲諗住用中途島級去比
點知用essex比 好侮辱

斷骨、要用拖boot 、尿袋、黑煙、倉門都未撚搞掂

好過無咁囉

有<30隻制空機
戰力略輸於英法航母
但在東亞可有效應付美國以外的勢力
(問題係佢正正以美國為假想敵)

佢成個計劃係用來練手
等艦隊有航母經驗
第三隻艦可能用彈射

問題在於滑躍同彈射，連飛機都係半兼容
(彈射機可滑躍起飛，而現有J15不可彈射)
未來兩套系統用起來會好唔方便

慢
大而無當

聽講係澳門首家線上賭場嚟

陣風同F35 對J15 前者性能總體佔優 加上戴高樂號核動力 對遼寧艦的話一定有優勢 不過中國遲下出003之類 就要再睇下先知了